# PHP - Les fonctions 

## Exercice 1 Faire une fonction qui retourne **true.**

## Exercice 2 Faire une fonction qui prend en paramètre une chaine de caractères et qui retourne cette même chaine.

## Exercice 3 Faire une fonction qui prend en paramètre deux chaines de caractères et qui revoit la concaténation de ces deux chaines

## Exercice 4 Faire une fonction qui prend en paramètre deux nombres. La fonction doit retourner :

* **Le premier nombre est plus grand** si le premier nombre est plus grand que le deuxième
* **Le premier nombre est plus petit** si le premier nombre est plus petit que le deuxième
* **Les deux nombres sont identiques** si les deux nombres sont égaux

## Exercice 5 Faire une fonction qui prend en paramètre un nombre et une chaine de caractères et qui renvoit la concaténation de ces deux paramètres.

## Exercice 6 Faire une fonction qui prend trois paramètres : **nom**, **prenom** et **age**. Elle doit renvoyer une chaine de la forme :
"Bonjour" + **nom** + **prenom** + ",tu as" + **age** + "ans".

## Exercice 7 Faire une fonction qui prend deux paramètres : **age** et **genre**. Le paramètre **genre** peut prendre comme valeur :

* Homme
* Femme

### La fonction doit renvoyer en fonction des paramètres :

* **Vous êtes un homme et vous êtes majeur**
* **Vous êtes un homme et vous êtes mineur**
* **Vous êtes une femme et vous êtes majeur**
* **Vous êtes une femme et vous êtes mineur**

### Gérer tous les cas.

## Exercice 8 Faire une fonction qui prend en paramètre trois nombres et qui renvoit la somme de ces nombres.
Tous les paramètres doivent avoir une valeur par défaut.

